<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Javascript on Portfolio Lập Trình Mạng - Trần Phú</title>
    <link>http://localhost:1313/PersonalBlog/tags/javascript/</link>
    <description>Recent content in Javascript on Portfolio Lập Trình Mạng - Trần Phú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <copyright>© 2025 </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/PersonalBlog/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Async/Await Trong JavaScript: Hướng Dẫn Chi Tiết Cho Người Mới</title>
      <link>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/async-await/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/async-await/</guid>
      <description>Async/Await Trong JavaScript: Hướng Dẫn Chi TiếtTrong lập trình web hiện đại, hầu hết các tác vụ như gọi API, đọc file, hoặc chờ phản hồi từ server đều là bất đồng bộ. Nếu không xử lý đúng cách, code sẽ rối rắm (callback hell) hoặc ứng dụng bị treo.Async/await là cú pháp hiện đại nhất của JavaScript (từ ES2017) giúp viết code bất đồng bộ gần giống đồng bộ, dễ đọc và dễ bảo trì hơn rất nhiều so với callback hay Promise thuần.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript Cơ Bản: Từ Khóa Học Web Đến Ứng Dụng Thực Tế</title>
      <link>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/js-basic/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/js-basic/</guid>
      <description>JavaScript Cơ Bản: Từ Khóa Học Web Đến Ứng Dụng Thực TếJavaScript (JS) là ngôn ngữ lập trình không liên quan gì đến Java về kỹ thuật, dù tên gần giống. JS là một trong ba trụ cột của web hiện đại (cùng HTML và CSS), chạy trực tiếp trên trình duyệt và cả server (Node.js).JS là dynamically typed, linh hoạt, và mạnh mẽ trong việc thêm tương tác cho trang web: từ validate form, slider ảnh, đến ứng dụng web phức tạp như Gmail hay Facebook.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mẹo Debug JavaScript Hiệu Quả: Từ Cơ Bản Đến Nâng Cao</title>
      <link>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/debug-js/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/debug-js/</guid>
      <description>Mẹo Debug JavaScript Hiệu Quả: Từ Cơ Bản Đến Nâng CaoDebug là kỹ năng quan trọng nhất của lập trình viên – giúp bạn tìm và sửa lỗi nhanh chóng, hiểu rõ flow của code. Dù bạn mới bắt đầu hay đã có kinh nghiệm, việc debug hiệu quả sẽ tiết kiệm hàng giờ làm việc.Bài viết này tổng hợp các mẹo từ cơ bản (console.log) đến nâng cao (Chrome DevTools, breakpoint, performance), kèm ví dụ thực tế và code chạy trực tiếp để bạn tự thử debug.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>So Sánh Java Và JavaScript Trong Lập Trình Mạng: Điểm Giống Và Khác Biệt</title>
      <link>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/java-vs-js/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/java-vs-js/</guid>
      <description>So Sánh Java Và JavaScript Trong Lập Trình Mạng: Điểm Giống Và Khác BiệtDù tên gọi gần giống nhau, Java và JavaScript là hai ngôn ngữ hoàn toàn khác biệt về thiết kế, mục đích và cách hoạt động. Nhiều người mới hay nhầm lẫn, nhưng thực tế chúng chỉ chung “cha đẻ” thời kỳ đầu internet bùng nổ.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Thao Tác Với DOM Trong JavaScript: Làm Chủ Giao Diện Web</title>
      <link>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/dom-js/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/PersonalBlog/blog/dom-js/</guid>
      <description>Thao Tác Với DOM Trong JavaScript: Làm Chủ Giao Diện WebDOM (Document Object Model) là cây cấu trúc đại diện cho toàn bộ trang HTML. JavaScript có thể đọc, thay đổi, thêm/xóa phần tử trên DOM → biến trang web tĩnh thành động và tương tác.DOM là nền tảng của mọi thao tác frontend: thay đổi nội dung, style, xử lý click, form validation… và cũng là cơ sở cho các framework hiện đại như React, Vue.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
